【武漢肺炎個friend】劇名含侮辱性 《李屍朝鮮》播出兩季後改名

Netflix熱播南韓原創劇集《李屍朝鮮》，本月播出第二季後，引來劇迷熱烈討論，但有南韓網民提出，《李屍朝鮮》的中譯名稱，帶有侮辱性而要求Netflix更改處名。

原來「李氏朝鮮」於韓國人的歷史裡，是日本殖民統治下的蔑稱，而且加入一個「屍」諧音，更讓不少南韓網民感到有問題，因為此劇的韓語及英語片名，是用「王國」或「Kingdom」，Netflix對此亦作出回應：「Netflix 感謝各方對於原創韓劇《李屍朝鮮》中文片名的相關意見與賜教，我們已充分了解並將會盡快做出修改，並盡速再發布通知公告。」

以前有套港產cult片叫生化壽屍
唔知有冇侮日 使唔使改名

《新型病毒-15XX（來源地不能夠肯定）》

神的國度？

叫《陳國邦朝鮮》囉

silly朝鮮

換個好嗌啲嘅名都好，成日嗌咗做李屍皇朝

屍殺朝鮮lo

泡菜外交部呢？

咁依個直係人地國家傷痛， 武漢肺炎係篡改歷史喎

李屍得臨
習屍廣益
李屍特城
屍骨未韓

李屍特城

新冠朝鮮

𨳒你老母真係好撚戇鳩
你唔撚將之前有地方名嗰d戲改撚晒名佢?

改呢個名係silly 痴線 冇可能發生

甘不如叫「有個國家」算啦
要唔要全部演員咩衫都唔著？因為唔知會影射到邊個國家歷史？

個d 戲名叫”White House Down”都要改番啦，不如叫”Your House Down” 啦

<<<全國死清光>>

虛構既野就是但改都係得

叫朝屍 咪算

日本自己玩埋日本沈沒都仲得

沉

根本中文譯名譯到古靈精怪,又食字又唔同晒意思,呢種明星學生妹文化,唔明點解要吹奏,仲要吹走奏咁多年話廣東話譯名好撚博大精深

改李屍王國係咪去日本化

韓國都唔明香港既食字翻譯文化

白宮淪陷

仲要出左好幾集

我覺得係有種想係劇名就話俾你知呢套野講咩既含意

有好有唔好啦

李屍朝鮮一睇就知套劇係講李氏朝鮮時既喪屍片 簡單易明
原本叫王國 搵鬼知講啲咩

屍殺朝鮮

反而我想知點解中文譯名會特別唔同

擺明就係香港人個種極速文化
睇故事簡介都懶，睇個標題名就知套野係咩風格同咩內容最好

同日本個d水蛇春咁長又故弄玄虛既風格相反

trump隻暗殺game仲生存緊

李屍嫣

marketing 你見係netflix hk top 1就知

根本中國人就有一鋪譯撚唔同晒名嘅癮,好似青山岡昌套ヤイバ,英文就叫yaiba,然後中文個名就古靈精怪,即係啲鬼佬睇完就咁用個譯名search都搵得到啲產品但你用中文都唔知你點Search,情況就等於喺秋葉原一個鬼佬識得問Love live ,中國人就只係識講明星學生妹一樣,人哋原著聽返你都唔知你講乜.

以前做翻譯嗰啲人，真係呃撚飯食

叫趕屍朝鮮

好似brave heart ,日文叫ブレイブハート, 人哋睇完要記返個名,又或者同成班鬼佬傾偈，啲鬼佬講 brave heart 日本仔都知係乜,屌你香港人,聽完人哋講Brave heart,譯撚返中文都唔撚知係乜
講matrax 你d香港人又係講Twenty two century killing people network ,講完成班O晒咀,之後死死地氣上網check先知人哋叫Matrix

好似有個留學生聚會,我有英國人 德國人 俄羅斯人,南非人 日本人同香港人,咁大家講下鍾意咩動畫啦,跟住個香港人講 I like meisei gakusei mai
衆人？？ what is that ？
香港人：我may be akarui hoshi seito imoto
衆人？？ what is that, we never watch this
英國人：i like lovelive
眾人：oh i know that one , i like this too.
香港人：我hey I told it before , it is call meisei gakusei mai in chinese ！！！

叫王國就好似變左歷史劇，叫喪屍朝鮮好似普通左D

韓國人不嬲係咁
棋魂都俾佢哋搞到爛尾，今次淨係改名好少事

而家先發覺我一直睇錯左套戲名叫李屍鮮朝…

Netflix 中文唔係台灣嗰邊翻譯咩？

用番神的國度？？

上面條友係咪high上腦 係咁覆香港譯名問題
你最多話有香港翻譯有在地化啫
駛唔駛發到咁大批判

釜山行 VS 屍殺列車

改名做《黎明屍朝》

有分別咩

一直開英文
我本身只知叫kingdom

其實韓國歷史就係充滿左屈辱
一個千年藩屬國⋯⋯
俾日本滅左幾次